% Pour compiler :
%$ latex $basename
%$ dvipdf $basename

\documentclass[12pt]{article}
%Tapuscrit original de Denis Vergès

\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[a5paper, margin=1.9cm]{geometry}

\usepackage{pstricks, pst-node}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{exercice}{Exercice}

\setlength{\parindent}{0cm}
\pagestyle{empty}

\begin{document}

\begin{exercice}[D'après le baccalauréat ES/L Antilles -- Guyane --- juin 2017.]~

\textsf {\textbf{\textsc{Partie a}}}

Le graphe ci-dessous représente le plan d'un centre de vacances. Les arêtes représentent les allées et les sommets, les carrefours. On a indiqué sur chaque arête la longueur en mètre des allées entre deux carrefours.

\begin{center}
\psset{xunit=1.8cm,yunit=1.4cm}
\begin{pspicture}(-.2,-.25)(6.2,3.25)
\newrgbcolor{bleu}{0.1 0.05 .5}
\newrgbcolor{prune}{.5 0 .5}
\psset{linecolor=bleu,linewidth=1pt}
\psset{radius=.8mm,linecolor=bleu,fillstyle=solid,fillcolor=bleu}
\Cnode(0,1.5){A}\Cnode(1,3){B}\Cnode(1.5,0){C}\Cnode(3.5,3){D}\Cnode(3.5,0){E}\Cnode(4.5,1.5){F}\Cnode(6,1.5){G}
\sf{\footnotesize{
 \ncline{C}{A}\naput{110} \ncline{A}{B}\naput{75}
 \ncline{B}{C}\nbput{30} \ncline{C}{E}\naput{72}
 \ncline{E}{B}\nbput{42} \ncline{B}{D}\naput{50}
 \ncline{D}{F}\naput{103} \ncline{F}{E}\nbput{40}
 \ncline{E}{G}\nbput{93} \ncline{G}{F}\nbput{80}
\uput[l](0,1.5){A}\uput[u](1,3){B}\uput[d](1.5,0){C}\uput[u](3.5,3){D}\uput[d](3.5,0){E}\uput[l](4.5,1.5){F}\uput[r](6,1.5){G}
}}
\end{pspicture}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Le service d'entretien doit nettoyer toutes les allées. En partant du carrefour C, peut-on nettoyer toutes les allées en passant une et une seule fois par chacune d'elles ? Justifier la réponse.
\item Existe-t-il un parcours permettant de nettoyer toutes les allées en passant une et une seule fois par chacune d'elles et de revenir au point de départ ? Justifier la réponse.
\item Déterminer le trajet le plus court pour aller du carrefour A au carrefour G.
\end{enumerate}

\end{exercice}

\end{document}
